中國資撤退澳洲房價狂跌 投資者 業主及建商哭慘...5類民眾成贏家

陸資撤退這國房價狂跌 建商哭慘...5類民眾成贏家

2019年03月06日

大陸資金在前幾年大量流入全球市場，尤其以房地產投資最為活躍，然而，受到北京當局加強資本管控，融資流動性限縮的情況，加上大陸經濟成長放緩等因素影響，大筆陸資從全球房市撤退，導致這些靠陸資支撐起的房市泡沫破滅，澳洲房價身受其害，如今創下35年來最大降幅。

據《日經中文網》報導，澳洲房市近年來因低利率以及陸資湧入影響，使得該國房價節節攀升，然而，陸資大撤退，導致澳洲去年12月的住宅價格、11月新屋開工許可數都創下新低，這與北京當局限制資本外流的政策有關，加上中美貿易戰在過去幾個月持續開打，都讓澳洲房市失去最後的支撐點。根據澳洲住宅信息公司核心邏輯(CoreLogic)統計，雪梨、墨爾本等8個主要城市住宅價格下降1.3％，創下35年來最大跌幅。

據外國財經媒體報導，澳洲房市陷入寒冬，這讓買在高點的投資人、想出售手中房屋的屋主，以及有新推案壓力的建商，成為這場災難的第一批輸家。然而，房價下跌卻也讓一些民眾趁機撿便宜。

這些民眾分別是：首購族、租屋族、持有低價房屋民眾、小城市屋主，以及房屋造型師。在澳洲房市2017年中觸頂之前，澳洲房市漲幅達75%，許多年輕人擔心沒有房屋可買，如今等到這波房市利空，也遇上買房的好機會。此外，這些手中有著空置房產的屋主，也急著推出優惠吸引房客上門。

這波房價跌勢主要聚集在大城市以及房市最高端的住宅，也就是說，低價房屋以及小城市的房價幾乎沒受到直接影響，反而因此看漲，也因在房市不景氣的時期，保持房屋在最佳樣貌，才能以最短時間並以最好價格賣出。

幾時到香港

根據澳洲住宅信息公司核心邏輯(CoreLogic)統計，雪梨、墨爾本等8個主要城市住宅價格下降1.3％，創下35年來最大跌幅。

下降1.3%算係大跌幅？

D業主係咪都係支那豬

同問

1.3%

下降1.3％

雖然唔算大
不過
50萬既屋，升100%之後再跌50%會係幾錢

中国快啲響全世界撤資造福人群

香港呢

跌幾多都買唔起

升75%覺得無咩野，然後跌1.3%就「狂跌」世界末日咁

跌少少就出聲

屌你老母起碼跌31%先喇

1.3

份報紙係唔係支那報？

中國大陸幾時在全地球撒蛆！

屌，等我滿心期待入來，點知係1.3%

人地有移民局，香港政府淨係識出糧加人工俾自己

新聞報到咁執柒咗佢啦，中國啲資金走咗仲點會返去，最多唔升，但唔會大跌囉。

因為呢35年一直都是升